Характеристики персонального компьютера
\begin{itemize}
	\item Процессор Intel\textregistered Core\texttrademark i7-7700K CPU @ 4.20Ghz x 4
	\item Память 16GiB DDR4 2133 MHz
	\item Ubuntu 18.04
\end{itemize}

Использовался компилятор gcc версии 7.3.0 с поддержкой MPI. Ключи компиляции -Ofast -DNDEBUG.

\begin{table}[htb]
\begin{center}
\begin{tabular}{c c c c c}
  Mesh & Time (sec) & Iterations & Error (L2) & Error(C) \\
  \hline			
  $20\times20$ & 0.0126 & 615 & 0.04018 & 0.005018 \\
  $40\times40$ & 0.1093 & 5017 & 0.01985 & 0.001262 \\
  $80\times80$ & 2.7829 & 33468 & 0.00986 & 0.000316 \\
  $160\times160$ & 49.1958 & 153682 & 0.00490 & 0.000079\\
  \hline  
\end{tabular}	
\end{center}
\caption{Результаты производительности последовательной версии на персональном компьютере для различных сеток}
\end{table}

При сгущении сетки в два раза L2 норма падает в два раза, а С норма падает в 4 раза. Ниже представлены графики решения и ошибок в зависимости от количества итераци для сеток $20\times20$ и $160\times160$. Также программа показала хорошую масштабируемость при увеличении количества MPI процессов. Ускорение считалось относительно времени на 1 ядре.

\begin{figure}[htb]
    \centering
    \begin{subfigure}[b]{0.3\textwidth}
        \includegraphics[width=.99\textwidth]{pics/20x20_20.pdf}
        \caption{20 итераций}
        \label{fig:gull}
    \end{subfigure}
    ~ %add desired spacing between images, e. g. ~, \quad, \qquad, \hfill etc. 
      %(or a blank line to force the subfigure onto a new line)
    \begin{subfigure}[b]{0.3\textwidth}
        \includegraphics[width=.99\textwidth]{pics/20x20_300.pdf}
        \caption{300 итераций}
        \label{fig:tiger}
    \end{subfigure}
    ~ %add desired spacing between images, e. g. ~, \quad, \qquad, \hfill etc. 
    %(or a blank line to force the subfigure onto a new line)
    \begin{subfigure}[b]{0.3\textwidth}
        \includegraphics[width=.99\textwidth]{pics/20x20_615.pdf}
        \caption{615 итераций}
        \label{fig:mouse}
    \end{subfigure}
        \caption{Изменение решения в зависимости от количества итераций для сетки $20\times20$}
            \label{fig:pc_sol_20}
    \begin{subfigure}[b]{0.3\textwidth}
        \includegraphics[width=.99\textwidth]{pics/20x20_20_err.pdf}
        \caption{20 итераций}
        \label{fig:gull}
    \end{subfigure}
    ~ %add desired spacing between images, e. g. ~, \quad, \qquad, \hfill etc. 
      %(or a blank line to force the subfigure onto a new line)
    \begin{subfigure}[b]{0.3\textwidth}
        \includegraphics[width=.99\textwidth]{pics/20x20_300_err.pdf}
        \caption{300 итераций}
        \label{fig:tiger}
    \end{subfigure}
    ~ %add desired spacing between images, e. g. ~, \quad, \qquad, \hfill etc. 
    %(or a blank line to force the subfigure onto a new line)
    \begin{subfigure}[b]{0.3\textwidth}
        \includegraphics[width=.99\textwidth]{pics/20x20_615_err.pdf}
        \caption{615 итераций}
        \label{fig:mouse}
    \end{subfigure}
    \caption{Изменение ошибки в зависимости от количества итераций для сетки $20\times20$}
    \label{fig:pc_20}
\end{figure}

\begin{figure}[htb]
    \centering
    \begin{subfigure}[b]{0.3\textwidth}
        \includegraphics[width=.99\textwidth]{pics/160x160_100.pdf}
        \caption{100 итераций}
        \label{fig:gull}
    \end{subfigure}
    ~ %add desired spacing between images, e. g. ~, \quad, \qquad, \hfill etc. 
      %(or a blank line to force the subfigure onto a new line)
    \begin{subfigure}[b]{0.3\textwidth}
        \includegraphics[width=.99\textwidth]{pics/160x160_75000.pdf}
        \caption{75000 итераций}
        \label{fig:tiger}
    \end{subfigure}
    ~ %add desired spacing between images, e. g. ~, \quad, \qquad, \hfill etc. 
    %(or a blank line to force the subfigure onto a new line)
    \begin{subfigure}[b]{0.3\textwidth}
        \includegraphics[width=.99\textwidth]{pics/160x160_153682.pdf}
        \caption{153682 итераций}
        \label{fig:mouse}
    \end{subfigure}
        \caption{Изменение решения в зависимости от количества итераций для сетки $160\times160$}
            \label{fig:pc_sol_20}
    \begin{subfigure}[b]{0.3\textwidth}
        \includegraphics[width=.99\textwidth]{pics/160x160_100_err.pdf}
        \caption{100 итераций}
        \label{fig:gull}
    \end{subfigure}
    ~ %add desired spacing between images, e. g. ~, \quad, \qquad, \hfill etc. 
      %(or a blank line to force the subfigure onto a new line)
    \begin{subfigure}[b]{0.3\textwidth}
        \includegraphics[width=.99\textwidth]{pics/160x160_75000_err.pdf}
        \caption{75000 итераций}
        \label{fig:tiger}
    \end{subfigure}
    ~ %add desired spacing between images, e. g. ~, \quad, \qquad, \hfill etc. 
    %(or a blank line to force the subfigure onto a new line)
    \begin{subfigure}[b]{0.3\textwidth}
        \includegraphics[width=.99\textwidth]{pics/160x160_153682_err.pdf}
        \caption{153682 итераций}
        \label{fig:mouse}
    \end{subfigure}
    \caption{Изменение ошибки в зависимости от количества итераций для сетки $160\times160$}
    \label{fig:pc_20}
\end{figure}

\begin{table}[htb]
\begin{center}
\begin{tabular}{c c c c c c c }
  MPI & Mesh & Time (sec) & Iterations & Error (L2) & Error(C) & Speedup \\
  \hline			
  1 & $160\times160$ & 49.4399 & 153682 & 0.00490 & 0.000079 & 1.0\\
  2 & $160\times160$ & 26.3510 & 153828 & 0.00490 & 0.000079 & 1.87\\
  4 & $160\times160$ & 14.0097 & 153679 & 0.00490 & 0.000079 & 3.52\\
  \hline  
\end{tabular}	
\end{center}
\caption{Результаты производительности параллельной MPI версии на персональном компьютере для сетки $160\times160$}
\end{table}

\begin{table}[htb]
\begin{center}
\begin{tabular}{c c c c c c c c}
  MPI & Threads & Cores & Mesh & Time (sec) & Iterations & Error (L2) & Error(C) \\
  \hline
  1 & 1 & 1 & $160\times160$ & 49.4399 & 153682 & 0.00490 & 0.000079\\
  1 & 2 & 2 & $160\times160$ & 26.3510 & 153828 & 0.00490 & 0.000079\\
  2 & 1 & 2 & $160\times160$ & 24.5003 & 153775 & 0.00490 & 0.000079\\
  2 & 2 & 4 & $160\times160$ & 13.4050 & 153828 & 0.00490 & 0.000079\\
  \hline  
\end{tabular}	
\end{center}
\caption{Результаты производительности параллельной гибридной MPI+OpenMP версии на персональном компьютере для сетки $160\times160$}
\end{table}